日1,200人上街促制裁港官

日1,200人上街促制裁港官

約1,200人昨在日本參加「促日發聲 10.13」遊行，要求日本政府為香港反送中活動發聲。

【本報訊】約1,200名港人昨午在日本參加「促日發聲 10.13」大遊行，是日本首次有港人公開促請日本政府為香港反送中運動、警暴問題發聲。遊行負責人盧國華指，是次遊行正式要求日本政府禁止縱容香港警暴、獨裁的政府高官、警察、議員入境日本，並且提升對香港的旅遊警示級別。他指隨着香港局勢變化，促請日本為港發聲的遊行將陸續有來。

是次遊行在日比谷公園集合，經過日本外務省、虎𤧷門、新幸橋，再回到日比谷公園，由主辦單位作代表，到外務省門口集會拍照。

相關新聞：搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴

要求提升港旅遊警示

參與遊行的除了在日港人、香港遊客，亦有日本人，眾人在遊行時高呼「光復香港、時代革命」等香港、日文版口號，又促請日本政府為香港發聲，領頭人士亦高唱《願榮光歸香港》，一呼百應。遊行隊伍行經馬路，時有旅遊巴經過，眾人立即將手上口號牌向巴士展示，期望將香港警暴、市民被濫捕等情況向海外宣揚。

遊行負責人盧國華指，是次遊行主要有三個訴求，第一是希望日本政府正視香港的警暴和獨裁問題，正式譴責香港政府和警察；其次要求日本政府禁止縱容香港警暴的政府高官、警察人員和議員入境日本；第三要求日本提升香港的旅遊警示級別。盧解釋，即使日本政府不能完成這三個訴求，但一眾在日港人也希望向日本政府提出，「大家唔出手去做某一啲嘢，一定係唔會有變化嘅，所以我哋一定要提出，但呢三個點入面有一啲嘢我相信日本政府係好容易做到」。他指若日本政府不回應，會繼續舉辦其他遊行。至於日本外務省，盧引述對方指因昨日為星期日，故無人出來接信，盧會在下個辦公日、日本時間星期二再聯絡對方表達訴求。

在遊行隊伍中，不乏日本人身影，未去過香港的Miwako Dias和朋友一同參與遊行。她說，在日本認識很多香港朋友，得知香港情況，談及警察濫捕和虐打示威者，她一度眼泛淚光，「我沒法想像在香港會發生這樣的事，我認為日本政府一定要發聲幫助香港」。

香港留學生陸先生和其友人、來日旅行的「血小板」今日在遊行第一排，戴上口罩、墨鏡參與，兩人指，戴口罩和墨鏡並非因為害怕身份暴露，而是因為香港已立蒙面法，「佢哋唔畀我哋蒙面，我哋就要去做去抵抗」。兩人希望香港發生的警暴、示威者受虐待的不公平情況，可以向外國傳達，號召更多外國力量為港發聲。

香港人「卡樂B」指，前兩次在日本發起的遊行，都去香港駐日本經濟貿易辦事處對香港政府發聲，「今次我哋覺得唔使喇，今次我哋直接向日本發聲，希望喺國際戰線上再出力，日本為全球第三大經濟體，日本同美國關係都咁好，而美國已經咁多次為香港發聲，我相信日本身為美國盟友，都要出聲」。卡樂B指，暫時日本為香港發聲，都是呼籲性質，「但係去到今日我覺得呼籲已經唔足夠，要係促請，一啲強烈嘅譴責」。
日本警方估計昨日遊行人數約400人。

《蘋果》記者東京直擊

上一則
上一則
美參議員旺角親睹警鎮壓

下一則
下一則
西環集中營：中共自製敵人 美民眾撐港 (季陶)

搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴
全港蒙面起義 20汽油彈狂轟旺角差館
抗爭者替華為「裝修」 留字：We never rob
港鐵再受攻擊 沙田路軌被掟雜物
警疑用國產催淚彈 街坊：冇料到
警通宵扣智障男 禁見社工
四年前訂指引 律師：警員不熟悉
《榮光》 響徹18區 千人摺紙鶴集氣
中大Sonia：堅持活着作戰下去
遮打集會獲批 今為人權法造勢
9.14涉淘大私了藍絲 O記拘15歲學生
雨夜攻頂 民女像屹立獅山
小女神接力 全球宣揚逆權精神
「關注黑警申移民」台灣：嚴格把關
澳門教授遭大陸生篤灰撐「港毒」
《大公報》舊址被掟汽油彈
黎智英子旗下三店遭淋油
米芝蓮食肆休市擺水撐市民
美參議員旺角親睹警鎮壓
西環集中營：中共自製敵人 美民眾撐港
僭越法律 濫用槍彈瘋警區區亂拉街坊

係日本都有成1200 人,
真係唔少呀!